**780. – Cytisus ardoini** Fourn. – Sous-arbrisseau de 20-60 cm, couché, velu-hérissé, à jeunes rameaux octogonaux ; feuilles longuement pétiolées, à //folioles petites, linéaires-oblongues, //égales, velues soyeuses, ne noircissant pas par la dessiccation ; fleurs assez petites, 13 sur de très courts rameaux latéraux, feuilles à la base, formant une grappe dressée et interrompue ; pédicelles 2-3 fois plus longs que le calice ; calice court, en cloche, à lèvres divariquées ; //étendard glabre, //entièrement jaune, //égalant la carène obtuse ; gousse de 20 mm environ, comprimée, très velue.//
Varie à jeunes rameaux pentagonaux, feuilles plus grandes, gousses moins poilues (C. sauzeanus Burn.).
Bois et côteaux du Sud-Est : Alpes-Maritimes, Hautes-Alpes, Drôme, Isère. = Avril-juin.